{
  "questions": [
    {
      "question": "Кем был рыцарь в Средневековье?",
      "options": [
        "Купцом",
        "Священником",
        "Воином",
        "Учёным"
      ],
      "correctAnswer": "Воином"
    },
    {
      "question": "Что такое феод?",
      "options": [
        "Вид оружия",
        "Земельное владение",
        "Монастырь",
        "Башня"
      ],
      "correctAnswer": "Земельное владение"
    },
    {
      "question": "Какая религия доминировала в Европе в Средневековье?",
      "options": [
        "Буддизм",
        "Ислам",
        "Христианство",
        "Иудаизм"
      ],
      "correctAnswer": "Христианство"
    },
    {
      "question": "Как назывался свод законов, действовавший в Священной Римской империи?",
      "options": [
        "Кодекс Хаммурапи",
        "Золотая Булла",
        "Магна Карта",
        "Римское право"
      ],
      "correctAnswer": "Золотая Булла"
    },
    {
      "question": "Какой город был столицей Византийской империи?",
      "options": [
        "Афины",
        "Рим",
        "Константинополь",
        "Париж"
      ],
      "correctAnswer": "Константинополь"
    },
    {
      "question": "Кто начал Крестовые походы в XI веке?",
      "options": [
        "Император Карл Великий",
        "Папа Урбан II",
        "Ричард Львиное Сердце",
        "Саладин"
      ],
      "correctAnswer": "Папа Урбан II"
    },
    {
      "question": "Как назывался налог, который вассал платил своему сеньору?",
      "options": [
        "Дань",
        "Оброк",
        "Феодальный взнос",
        "Фьеф"
      ],
      "correctAnswer": "Дань"
    },
    {
      "question": "Какой орден был основан для защиты паломников в Святую Землю?",
      "options": [
        "Францисканцы",
        "Иезуиты",
        "Тамплиеры",
        "Доминиканцы"
      ],
      "correctAnswer": "Тамплиеры"
    },
    {
      "question": "Кто был автором труда \"Божественная комедия\"?",
      "options": [
        "Джон Уиклиф",
        "Данте Алигьери",
        "Эразм Роттердамский",
        "Фома Аквинский"
      ],
      "correctAnswer": "Данте Алигьери"
    },
    {
      "question": "Какой английский документ ограничил власть короля в 1215 году?",
      "options": [
        "Золотая Булла",
        "Билль о правах",
        "Великая хартия вольностей",
        "Кодекс Наполеона"
      ],
      "correctAnswer": "Великая хартия вольностей"
    }
  ]
}